你係咪有問題啊？

你係咪有問題啊？精神有無病啊？咁無聊嘅你，你再做呢啲嘢，我一定捉你去睇吓係咪傻嘅！

體重逾180磅的13歲中一女生，今年初於班房內將素有積怨的女同學推跌，繼而坐在其身上，再用雪條棍拮對方頭及身體，翌日女生再用椅子掟向對方。女生今在裁判法院認罪，求情指首次襲擊是因為對方取笑她肥，裁判官反問：「有咩不對？」當女生承認這是事實時，裁判官再指：「係囉，係事實，如果話你瘦又對不對？淨間你又話人諷刺你」。 現時14歲的被告承認兩項普通襲擊罪，求情指兩次分別因被事主取笑她肥，以及用粗口罵她而被惹怒，及後指第二次襲擊是因為她被事主的椅子絆倒。裁判官遂反問被告：「張櫈得罪你？張櫈生得唔好？」被告及後再求情，指當日同學向她遞上雪條棍，她才用以拮事主，裁判官又再問：「如果遞把刀比你，你又拮佢？」被告承認當時太衝動。 最後裁判官指被告雖然認罪，但沒有反省，故將案押後至6月1日，期間被告須還柙，待取其感化及更生中心報告，並指希望讓被告體驗「有咩後果」。

家住黃大仙天馬苑的七十一歲老婦，因不滿管理處經理態度不佳，二十四小時內共八百四十三次致電經理辦公室，平均每一至兩秒打出一個電話。每當經理接電話後，老婦即向聽筒大叫或發出無意義的聲音。老婦昨在九龍城法院承認不斷打電話罪，主任裁判官吳蕙芳訓斥，「你係咪有問題，精神有無病呀，打八百幾次電話畀人，咁無聊嘅你，你再做呢啲嘢，我一定捉你去睇吓係咪傻」，吳官乃判老婦罰款一千元，並下令將被告用作犯案的固網電話沒收。

被告劉盧笑聞判罰款一千元後即說「可以」，吳官反問：「可以乜嘢」，被告答稱「唔再做啲咁cheap嘅嘢囉」，吳官指，「Cheap唔cheap都唔可以做啲無聊嘅嘢」。

劉婆婆昨接受本報訪問時透露，管理處報警當日，家中的固網電話已被警方檢走，她認為法庭不應該將電話充公，「真係要用，不過要收都無法」。劉婆婆稱，該電話於兩年前以一百二十元買入，「o依家買唔到」，她花了一百八十元購買了全新的固網電話。

劉婆婆表示，她與八十三歲丈夫育有三子女，兩老沒有手機，故電話對他們很重要。對於自己的所作所為，劉婆婆坦言「真係唔啱，做咗犯法嘢」。不過，今次傳媒報道本案，能揭露對方醜行，她「好開心，此人衰到貼地，令到佢無花紅囉」。

劉婆婆續指，數年前在業主法團大會後發覺帳目混亂，開支大增，餘款不斷減少，不滿管理高層私生活不檢點，但投訴無門。有職員更對她說：「送你入青山，咁多嘢講」，她在屋苑內被街坊「周圍唱，話我癲」。

管業處經理陳啟聰則指，管理費用途一向公開，用於大廈維修、電梯翻新等工程。對於劉婆婆的指控，陳指出，警方也曾接報到場，但劉一直交不出證據，更說「好多嘢係佢嘅想像」。陳又指，劉遭定罪及罰款後依然故我，不停打電話到管理處，一天打十多次，通話後大罵粗言穢語。但陳稱會繼續接聽來電，擔心老人家真的出意外卻求助無門。

被告被控於去年十月三十日至三十一日期間，在無合理因由而不斷打電話往天馬苑辦事處，旨在對陳啟聰造成煩擾。被告過去亦曾因襲擊同一屋苑的保安而被定罪。

案情指，天馬苑管理處於上述期間，每一至兩秒便收到同一電話號碼的來電，大部分無聲，偶爾聽到大叫及女子發出無意義聲音，陳對此感到煩擾及報警。通話紀錄顯示，劉前後共致電八百四十三次。該罪行最高可被判罰款一千元及監禁兩個月。案件編號：九城刑事八一三——二〇一九。

你係咪有問題啊？

乖乖哋等我返嚟

7->5->8->hhhe

周圍唱，話我癲

唉你食屎啦

屌你老母乖乖

佢鍾意靚女喎
靚女唔鍾意佢呢

天啊 點解 我 咁 好 波

∧､
／⌒ヽ＼ ∧＿∧
|( ● )| i＼（ ´_ゝ`）
＼＿ノ ^i |ハ ＼
|＿|,-''iつl/ ｖ
[__|_|／〉 ｜
[ニニ〉
└―'